其實香港嘅歌影視都俾鄰國過晒頭？

歌：你up得出既紅星都收晒皮，一係上鄰國節目搵真銀，而鄰國自己亦新人輩出，唔似香港青黃不接，又或者直接啲講，香港仲有咩音樂節目會吸引到你坐定定睇？勁歌總選做咗都冇人知，但Eason上人地節目唱歌走音第日即時全香港人嘅話題

影：以往大家引以為傲嘅武打明星相繼收檔，搞笑明星亦後繼無人，睇呢度嘅post都知，想響香港搵個睇得下嘅90後男星都難，鄰國卻數整都有，香港至多可以屌下佢地整容咁拿返渣沙

視：香港只有TBB獨大，好定唔好都只能睇佢，但眼見最近幾年有幾多好劇出現到？TBB自己都冇心拍，開始買鄰國劇播都廢事諗咩突破，而綜藝節目更加冇以前嘅精彩同氣勢，鄰國求其一集跑男或者音樂比賽都有排場過咩TBB台慶…

講住咁多先，俾大家發揮下，或者用理據黎反駁下我嘅諗法！

$

香港唔係冇錢，而係冇心；
一直香港都係用心用創意去得到國際認同，鄰國有錢可以做好多嘢，但得到嘅反應好可能好似「滿城盡帶黃金甲」咁，而香港有成績嘅話，大家係真心服.

啱先睇咗套功夫片，吳京主演，打到好好睇，拳拳到肉又激勵人心；心諗，呢啲唔係以前香港拍到好出色嘅題材咩？但點解鄰國仲可以拍得咁精彩，而睇返香港，咦？好似冇晒武打明星啦喎，唔通用煎pan加牙佬拍返套？ 定係搵返馮德倫同謝檸檬拍「異靈一柒」？

頭先講嘅係吳京做嘅呢套，個樣係幾娘，但打得算刺激；

純香港拍嘅電影，唔計咩集體回憶，講香港情嗰啲，覺得較有水準個人覺得要數到去幾年前嘅「疆屍」

老老77
新人黎講都係靠啲歌唱比賽發掘出黎
咁鄰國果啲節目真係搵到啲唱得勁嘅人出黎,而又真係捧紅佢地
香港呢發掘得坤狗果班友

好多連登仔都不願面對 事實上鄰國嘅文化已經慢慢入侵佢哋嘅血液入面

坤仔只係香港hit過幾個月，同張如城有咩分別？

唔係想長他人志氣，而係想反問點解香港人不進反退

大家竟啞口無言

冇人入黎反駁下

支那太多人質素低,所以錢特别易賺,是但拍/唱啲狗屎垃圾都有人睇/聽

因為香港D乜9導演,演員,監製,音樂人去晒強國
你咪覺得中國D功夫電影,音樂做得咁好

可笑嘅係香港連狗屎垃圾都不如

有時都唔知啲導演真係回晒塘定為咗滿足支那班弱智拍啲垃圾出嚟

仲有
一係就過左去中國
一係就收晒山
成個香港電影,電視,音樂冇人幫手培育下一代
人地譚詠麟張國榮,梅艷芳呢D個時係咁提攜新人
依家EASON,基仔,邊有見過佢地有做過
拍下羅友就走左去

咁香港人有咩對策？同埋香港近年有咩高質製作？

過哂好耐啦

香港點解留唔到佢地先？

一個薛之謙已經完勝全香港歌手
詞曲都係佢自己作埋

Gem屌打番佢喇

但係Gem唔係去咗鄰國唱出名堂，今日應該響香港結婚生仔相夫教子兼退出樂壇

你只係指出鄰國點樣垃圾法，但未能解釋點解香港製作咁出色都敵唔過垃圾？

香港衰咩？

咁耐都未有人回「駁唔到」

錢囉 鬼國土豪比得起 人地求鳩其一集綜藝酬勞都多過你香港拍晒一套劇 紅果班點解仲要同你磨 二線歌手上到去舊錢仲多過一線喺香港價格 點解仲要同你磨扮清高

香港班度縮怪再唔改下 咪一路比人搶走晒人才囉

仲要吃力不討好，班港人好撚多無謂要求

真係駁唔到，平時講呢啲，一定俾朱閪成呢煩廢青狂追擊

推

一桐>>>香港所有女

AGGER

唔覺
大陸既娛樂事業只係用錢堆砌出黎

佢地自己果班所謂人才 又係一班無演技既小鮮肉 女就花瓶整容樣
全部無演技無實力 成個影視圈數黎數去都係得姜文同葛優呢d演技派
但宜家上面係興緊小時代果d垃圾戲

d綜藝無一套係原創 唔係買版權 就係左抄右抄
嘉賓又係用錢請香港同台灣果班 一係就運動員
出黎套套效果都係好作狀好嘔心 唔明點解d人鐘意睇

劇就一味燒錢大場面大製作
現代劇係鳩下鳩下 劇情同造型老套過10年前既韓劇
古裝無興趣 不過d人評價好似幾好

歌就叫做有d優勢
民謠開始多左人識欣賞
但李榮浩同薜之謙要過左台灣先開始紅 兩個發蹟都唔係大陸

所以唔係香港比大陸爬過頭
只係一個地方有錢d 魚糧多d 一班魚就游曬過去
但其實d水草 水質 空氣都係劣等

Ok,咁香港對住呢班冇質量嘅產物都被打到冇晒戰鬥力又點解究呢？

踩鄰國個個都曉，但指出香港嘅問題、令外界覺得香港質素高過鄰國嘅方法又係點呢？

是鳩但啦
香港歌影視果幾個老闆係咩人?
佢地本身都出賣緊香港

有陣真係唔明tbb拍套認認真真嘅電視劇有幾難？
永遠tbb d劇情九唔搭八，idea又永無創新，成撚日就迫觀眾硬食

生意梗係邊度有水去邊度 美國都開始埋中國堆 電影明星都轉拍netflix 香港市場咁細又有限制 中國有百分一人睇 一hitrate一蚊都多過香港人囗啦

呢個用詞大家可以認真討論吓

因為觀眾層面已經得返C9，劇集製作都只遷就佢地口味

最重要係香港人有彈冇讚，永遠用雞蛋挑骨頭呢招黎表現出佢高人一等，錢已經賺得少，仲要對班閪觀察搖尾乞憐咁，唔走有就有鬼喇

咁你又有做過乜支持香港歌影視呀
你開埋呢d post咪又係懶高人一等看透世事
正傻閪

宜家香港既影好似除左警匪片就出唔到國際咁，一係膠到自己人都屌，好睇既本土戲就通常得本土人有共嗚
視就近期好似好返小小？無乜留意但好似最近d劇有返回響
不過特技同中國比真係差一大截，好撚假，好心整效果既比d心機落去
歌其實廣東歌好好聽，有時唔係要出到國際先叫威，你望下日本都係圍爐，但每個歌手都有機會係日本發展，唔似香港淨係睇樣而埋沒人才，好聽既自然就會出到國際架啦，永遠靠個幾個真係褶得

駁唔到就轉移視線都係港人最鐘意用

高質討論，指得出重點
明顯比其他只係得個屌字同用借口推卸問題有見地得多

小時代四集 集集豆瓣評分都低過五
邊到興

劇佢地至少有一場面
Tbb係本打爛架車已經嚇親我

不過大陸人口係香港200倍
Scale大 人才多（in absolute number)
所以歌唱比賽好多勁人
再小眾既節目都夠市場
如果香港整香港有hiphop 夠唔夠人參加都未知

唔係吹奏大陸 但客觀條件係佢地絕對有人口多既優勢
屌打好多國家

咁你答我嗱, 你有冇支持過香港既歌影視呀?
講埋d阿媽係女人既野就以為自己高人一等
係呀全香港人都井底蛙, 得你最撚清醒. 慳d啦柒頭

呢個post好撚低質
打一大段阿媽係女人嘅野然後叫人駁佢

好難比 日本都有成億人 玩國内市場都足夠 好簡單 睇下youtube 就明白

香港歌影視依家都咁撚廢，點撚樣支持呀屌你老母

最撚廢嘅係你呀，冇point仲要叫人答答答，阿媽係女人嘅道理你都駁唔到你就死返出去啦，你未夠智慧入黎同我地一眾巴絲討論呀

唔同意，

香港人有樣野好叻架，

靠不停踩鄰國提升虛假既優越感，

呢樣野絕對係史無前例

樓主垃撚圾，

好似我地咁完美既自己人都唔支持。

支持啲咩自己嘢？

你咪咪撚支持囉on9仔, 懶撚係清高咁喺度開埋d吹奏支那文化post, 肉撚酸度呢

成日鳩吹自己乜乜大國但成日拎贏香港黎打飛機
你唔同hollywood比你老母, 正宗支那思想

總之你唔支持自己人你就係鬼

主公自己人呀，唔好開鎗呀

仲未講香港香港娛樂圈 有黑社會
整出黎既野質素可想而知

根本大陸同香港一樣垃撚圾，唔明有咩好吹奏／踩
香港二千年打後已經係廢，大陸就用錢整垃圾畀支那打飛機，Ｄ野又係左抄右抄
乜柒臭雞景甜出到街人地真係識你老鼠咩
根本香港同大陸歌影視係畀樓主呢Ｄ低質素支那種打Ｊ

有質素o既人一早轉晒去睇美劇, 睇泡菜綜藝, 食架妹, 係得樓主D支那賤種日日對住乜柒吳京打J

失敗

agger 聽落好吸引

我想申請過黎做高質既人

請問要咩手續

條廢人理佢做咩

戰狼?

套野咪又係得支那睇得開心, 支那以外地方有撚人睇咩

仲有李榮浩

貶敵抬己，其法有三。
其一，敵將初勝者，貶己方武將魯莽。
其二，敵將多勝者，貶己方軍師擇地失當，氣候預測錯誤。
其三，敵將常勝者，貶敵將將領有勇無謀。

套落呢個post度，觀感fit晒

好似係咁上下名

依家香港情況就係三，敵方已常勝，所以香港人就只有不斷屌鄰國多人多錢贏係合理，其他咩都做唔到

資源係重要，但肯捱苦更重要，香港而家o的新人，連練歌練舞都唔肯，揾鬼睇。
唔撚理你父母有幾多錢，材華幾高，而家資訊流通發達， 野雞水平騙唔到人。

香港最頂尖個班都上哂大陸揾食。
錢係一個問題，但更重要係尊重同專業。
我係大陸做過唔少音響工程，比得起錢同時極高水平，香港？ 唔好玩啦連人地地方電視台廠境個buget都強過紅管10幾陪。

依家新一代個個只想靠天才波搵快錢，要佢努力？佢話我唔會做奴隸架，大陸人蠢先要靠努力啫

業內人嘅論點真係有力過上面某個廢青好多，想知更多，巴打可否講多啲有關中港製作嘅差異

咪係，香港成日以為自己高人一等，查實今時今日鄰近所有國家都已經冇人睇你台戲，打緊飛機嘅係香港新生代，靠上一兩代努力成果去呃飲呃食，自己卻完全冇內涵冇實力只會鳩吹

真野唔好亂UP,小心方丈

身為香港一份子有責任屌醒佢地

香港仲有youtuber
大J、笑波子
當我冇講

坐等玻璃心踩場

香港都唔係太多人識啦，仲點衝出香港？

LMF 一句歌詞總括
香港無音樂 淨係得娛樂

可惜依家連娛樂都俾人過晒頭

其實過左又點？
當年香港又何嘗唔係時運高吸到好多支那歌手
東南亞？
根本你有錢有市場就贏

支那依家有錢有市場 咪比佢贏返

唔好講咩反省咁老土啦

原來如此，好唔好都係等運到，從來香港冇人努力過，受教了

香港人進化左就真，啲八九十年化娛樂已經淘汰，係支那仲行緊香港以前模式

所以，香港人依家進化咗去咩程度？

屌你啦 由細到大都畀人灌輸到好似倒模咁
邊個有創意就邊個低分邊個死
寫啲得意啲嘅野就畀老師負評
一想做少少創意工業嘅野就畀人屌無錢搵
成個社會都唔鼓勵人發揮自己創意
歌影視死撚緊啦

我唔成功一切都係人地（社會/有錢人）問題，

唔關我本身能力問題事，

我咁出色，我係完美架!!

香港歌影視由十幾前無論收視唱片銷量票房全部開始跌，啲導演演員歌星先上大陸搵食 你支那依家行緊香港90年代歌影視模式，最好笑係大陸紅嗰啲歌啊戲啊電視劇啊有幾多香港會真係受觀迎根本題材都係十年如一日換湯不換藥加少少特技就扮晒荷李活大片 你支那之前未受過呢啲娛樂模式，當班支那人都厭咪照搬去北韓囉

支那五毛咁多 阿豬阿狗都紅到啦
你睇下taxi chan返到香港有冇人理

唔好意思，香港仲有譚詠麟

武打片無得講，以前係龍虎舞師出身做功夫片
依家用用鄰國運動員，譬如吳京同澳至尊

巴打你成篇嘢好用心咁屌大陸，可惜仲係講唔到個重點喎

已經冇晒影響力

巴打追追post先

咁依家香港本土創造左咩新模式出黎

我都好想知，依家本土除咗做啲70/80年代集體回憶主題可以受歡迎之外，所有新嘢都做到垃圾級數

最大問題真係一台獨大

係而家d新世代年青人仲屌埋佢

仲好意思提

香港自己越黎越弱jer,
但支那o個d9成9係老套既點睇得落?

影同視好明顯係同外國電影同電視劇比輸左。

唔洗講歐美，只講日、韓甚至印度啲電影都高質過香港拍嘅，自從無間道之後，香港電影幾時有威過？

放棄啦，歌影視咁多其他國家選擇 你好似支那咁封閉就話啫

都有桃姐同一代宗師既

中國有嘻哈幾好睇

1. 錢
上面搵錢太易, 你睇下的士陳.
2000年開始TVB大部份一二線男女藝員都上晒去
TVB本身仲要係嗰隻"我俾機會你紅, 你紅左自然喺出面搵到錢, 所以我唔會俾咁多錢你拍劇"
屌你人地上面幾十萬一集

你唔怪得D藝人, 所謂好天收埋落雨柴, 藝人唔知自己幾時會冇人睇
同你講堅持本土唔賺人仔? 你養佢老婆仔女呀?
香港D人咪一路屌老闆唔人道一路返工

2. 傳媒
香港做娛樂視業, 除非去到大哥大姐級, 否則傳媒只會當佢地臭四
台灣星光大道開始, 班幕後出到黎俾人以"老師"稱呼
屌原來寫曲填詞既地位咁高, 喺香港, 根本連林夕都冇俾人當過係D乜
喺台灣大陸佢係神
好多好有實力既藝人喺香港只係一個普通藝人
但係去到台灣大陸就發現原來自己地位係咁高, 咁受尊重

3. TVB
成個香港歌影視成也TVB, 敗也TVB
而家班影帝全部係80年代TVB藝員訓練班, 鍾景輝教出黎, 就算係演藝既都係KING SIR教
其實張家輝都唔太係之前班影帝嗰皮..唔好講咩CHEF LE MON

佢壟斷左藝人入屋既渠道
你睇下佢同4大唱片公司鬧翻左之後就搞到今時今日咁
以前勁歌又係俾班歌手PROMO既平台, 而家廢埋
以前班歌手一定要上TVB保持人氣, 出碟就要上節目SHOW下樣

劇就自藝員訓練班廿年前斷左之後就冇晒新人
高層又玩政治, 咩親生仔
拍埋D野又冇要求(而家偶爾有一兩套好少少)

而家娛樂圈得電視咩
電影唔係咩

未計電影都咁多問題，而且電影都比其他地方差，由劇本意念、新一代藝人演技、CG、特技、場景、資金都完全唔入流

唔鐘意嘻哈，之前有睇爸爸去哪兒，做得唔錯，之後tbb又跟風，但拍到好悶

農夫：
有人話歌手要拍劇 拍劇先入屋
歌影視都十足 咁先至多人十卜
但係我哋好老套 唔識諗咁多 Promo
淨係相信嗰套叫做好歌有好報

有咩好報？佢唔係拍住did did姐都冇運行啦

香港力捧嘅新人

是旦一個俾大陸市場睇中就變第二個陳偉霆......

其他地方冇?

回應返主題先

認真答

最重要都係市場問題，十三億市場實在太大，而香港七百萬市場真係太細，當中國copy香港八九十年代嘅發展模式(講緊個商業發展唔係content)，但係個規模大幾十倍，無論係明星定係觀眾都會揀中國

同埋陸劇同陸綜啲content都係左抄又抄同ip行先，不過因為幕後好多都係香港人北上(例如林玉芬、鞠覺亮)，加上綜藝模式大部分抄襲美韓，所以好多劇綜都啱香港人口味，變相香港人越嚟越唔洗睇香港本地嘅娛樂

最後係香港娛樂圈太多明星淨係諗自己，淨係識不斷攞住「香港明星」呢個牌頭北上搵食，事實上呢個牌頭仍然係好有價值，睇下應采兒咩作品都冇都可以紅就知。喺tvb持續弱勢嘅情況下，tvb已經失去捧紅人嘅作用，個flow逐漸變成喺香港鍍完金之後去大陸發展搏紅，而唔係以前咁喺香港紅完先去中國搵真銀，呢個其實係心態問題。

唔是浄係錢多的，大陸綜藝N年前已經好多元的，唔理佢抄定改定自創，例如有個節目叫我愛記歌詞，成本唔多，平民參與，大家又可以遊戲方式重溫經典歌曲或冷門好歌，係好成功的
仲有唔好話香港人多要求，係tvb真係太垃圾
你香港食掌門人老本好多年不思進取，一班藝人on99自high睇兩輯都多啦

香港其實有好多歌都好聽，例如aga，黃菀之，衛蘭，張敬軒，callstar，supper moment, 係好多人唔留意本地樂壇姐，聽都唔聽下當然唔知好定唔好，欣宜都唱得唔錯㗎

viu tv自己拍嘅劇同節目其實都唔差，尤其晚吹系列我真係幾鍾意睇，可惜c9睇開cctvb唔會轉台，後生個班除左一開台支持下之後電視都唔撚開，最怕viutv收視低，好似tvb，亞視咁，遲啲拍到灰撚左，唔再創新，只係買嘢返嚟播就慘啦
所以我平時反到屋企(多數11點)就轉去99台，唔睇都由得佢播下

笑咗

攞"吳驚"洗黑錢電影打飛機
你個Post可以到此為止
你要知道共匪治下無創意權、題材權，影視話題你毫無優勢，畀人秒殺就有份。
出到歐美日先好同我講喇
但歐美日片就喺鬼國好受歡迎
就算而今開始被打壓，返回DVD年代，都大把人會先欣賞歐美日片
就好似當年鄧麗君、黃家駒噉

又係同一個思考模式，屌其他人唔掂就當自己贏撚咗
反正大家都冇咩還擊之力，完唔完都冇關係啦，不過我估唔到90後盲反連登仔嘅能耐只係去到呢個水平啫

俾人過晒，所以大家開始諗移民

歌
歌風單一
黎黎去去慘情歌
歌手唱功極差
趕走左好多廣東歌客
當年楊千樺鄭秀文twins呢啲垃圾都可以咁紅
香港歌壇真係沒落

影
97前港產片都好多爛片
不過個時選擇少
先有個好景既假象
有左上網
接觸多左
寧願睇西片/日韓片都唔想再睇港產

視
電視一向都係老豆老母專用
有左電腦我上網一路睇片一路打機算，費事同你爭

以前邊有咁多美劇睇
日劇又唔係成日播

所有娛樂新聞都係咁嘅模式架啦

因為黑
搞死晒港產片

美日韓個班紅星咪又係上電視promo新碟
日本國民級個批直頭全部3棲藝人黎
唔好成日覺得人地清高先得㗎
而家香港音樂最大問題就係大台唔撚捧人

當年呀牙醫咁唱得拎去雪藏

駁乜鳩，根本駁唔到

小心俾人話五毫

政策需要
所有華資水龍頭係香港撒走
你係製作人 係香港做無後台
番大陸就大量支持
d人又低質無咁多要求

你點揀？
而且中國人最叻咩？睇風頭兩邊擺
發展香港文化 增加香港文化影響力 唔岩國策
一堆小人即刻識做啦
真係有心留係香港發展既有眼你睇
無backup變左小本經營
無政府支持點會有出路

人地受眾多，人口基數龐大。
拍一集跑男幾多人睇？
做一集掌門人幾多人睇？
受眾少，難收回成本，自然投入都少。
所以你好少見香港拍過億既電影，大陸大把。
人地一套賣座都收20 30億，鬼佬就更加高成本，賣去全世界。

掌門人已經係TVB王牌，但對比鄰國嘅綜藝，佢一文不值

但係大家睇到津津有味喎

其實鄰國嘅「超級女聲」（2004年）先係原創…

台灣「超級星光大道」、
亞視「亞洲星光大道」、
無記「超級巨聲」，

都係見鄰國做得成功就照抄

大陸歌手有邊位出名？
大陸最出名既都係香港台灣人
中國人真係無乜
杰撚 單春 gem
中國都係佢地最紅
樓豬邊到人？

薛之謙

個龍門由支那搬左去日韓印度

井底到你咁就唔好衝出黎柒啦，唔同Level點討論？直接block鳩你算

一直講緊香港對「鄰國」呀，無知識就唔好學人挑機啦，影衰你個河童監躉大佬呀

搬龍門就搬龍門啦
叫開邊個垃圾國家做鄰國今日先知咩?
對住支那垃圾就唔好再打飛機啦。
剩係講印度都已經出賣左你,
on9仔。

言歸正傳，駁唔駁到個主題先

其實你無留意/唔識欣賞唔代表其他人都係既

嘩！真係駁唔到

中國點勁 都去唔到以前香港咁勁

以前香港娛樂圈係紅到全華人圈 甚至全亞洲都有人識 但而家中國紅極最多咪又係國內熱 連香港台灣郁紅唔到過去啦

嘩！你個見識仲係停留喺90年代咁

以前香港>>>>>>而家中國>而家香港

即係俾人過咗頭囉，龜兔賽跑咁，香港根本不進反退，鄰國打個側手翻過撚晒你，但你就只會講咩人多錢多呢啲無謂嘢，人地錢多人多呢個事實幾千年黎都係咁架啦

支那o個d9成9係老套點睇得落?

錯晒，娛樂事業從來係錢多人多就玩晒，買fans，攪包裝，搵外國明星抬轎。全部都係錢

咁點解當年香港嘅電影可以紅到去國外甚至荷里活？唔通香港曾經多錢過老美？

不如睇吓當時歷史先出嚟獻醜
支那係2000年代前一窮二白，根本唔會有資源去發展演藝事業
韓國係80、90年代仲係軍人專政，當時成個演藝圈作品題材都受嚴格監管，直頭冇可能會有好睇嘅作品
至於日本民族性質保守，好多嘢都傾向自己玩，所以冇乜意欲去外銷

香港係1960年代開始慢慢係因為係遠東嘅發展奇跡而係世界上聞名，加埋當時有聞名世界嘅武打巨星李小龍，後期有成龍等等，令到外國人有興趣了解香港，自然香港嘅嘢都會傳到國外。

收窄返去東亞地區，去到80年代，香港依然係唯一嘅文化輸出中心，果時個堆當紅歌影星，包括張國榮、發哥、葉蘊儀等等都紅到日韓，係去到90年代呢啲國家開始發展娛樂事業先至令東亞有其他流行文化出現

所以香港娛樂圈曾經發達過唔單止會係錢銀層面咁膚淺，而係當時唔同歷史因素配合而引起嘅

某程度上香港人唔爭氣，被電視台洗腦，専播一啲歌頌匪國嘅節目呀，將自己啲電視劇拍到有咁差得咁差呀，咁就買匪國啲劇返嚟播呀，咁你地班人就覺得匪國節目好呀，咪開始進行洗腦啦，又安排啲殘體人用的字呀，又講吓匪語咁，以前CCTBB啲節目可以亞洲第一，現在特登拍衰啲可以播匪國劇，成個娛樂圈咪被佢攪到咁啦，一向佢都壟斷曬直接入屋嘅（資訊，娛樂，新聞）電視業啦！

重申：再睇CCTBB嘅就係低能白痴仔（因為已被洗腦）

四大天王時期 香港演藝事業都仲算係高峰 不過已經無之前咁勁
鄭伊健當年都係紅普東南亞
但係之後 真係無人再接到班

好大程度係香港娛樂圈自己玩死自己

7日鮮式爛片 佔左當時市場好大部分
偶像派大舉殺入
藝人亦開始踩入歌唱界
歌手身份 成為新人打響知名度 為拍戲 拍廣告

再加上互聯網開始發達
全球各個地方互連日益頻繁
有比較 自然有高下

香港演藝界仲點可以呃到觀眾

可能有唔少人 睇唔起泡菜既歌手 藝人
但係韓國對歌手 藝人出道 真係有嚴格要求

對比香港
原來只要 五音全 唔走音 就已經係我地最基本要求

香港人最失敗係只係識踩人
踩大陸踩泡菜，大陸就算啦係咪都踩，
踩泡菜就話人地小白臉，整樣，人造人，
大佬人地只係香港先紅就話姐，但kpop已經係全球化，
不思長進一尾踩咪唔識進步囉

最大問題 其實係即食文化
乜都講即食
韓國而家出得道果歌手 樂團
隊隊都捱過訓練生階段
為左出道 真係日練夜練

睇返香港 真係得啖笑

所以有能力嘅香港藝人依家都會去鄰國發展，一來真係錢問題，二來要我同香港班廢物爭飯食，仲要班觀眾記者當你狗咁撚，日日想你仆街黎做新聞，做藝人做到一啲尊嚴都冇，唔走有鬼啦

有名氣既都番大陸搵啦 香港人鍾意食花生 多過欣賞

有麝自然香 係好嘢使乜周圍同人講我幾正幾掂 死姣死唔靚成班支那喱用＄大堆頭執人口水尾三手創作

強酸

睇下支那中國有嘻哈 同d垃圾星夢比
評委 參賽者質素差幾十條街
tbb又唔科水搞 點叫人支持本土野

咁又唔洗成日開口埋口就垃圾嘅，理性討論啫

淨係張藝興，陳偉霆，鹿晗依幾個已經紅遍成個亞洲咁濟

講跳舞，香港都有迪易達，ekids同O肚啦

Pish

如果講音樂，歌風同marketing都太保守，好多都一窩鋒，無長遠規劃，亦唔創新。

有排興偶像，就係Model都出歌。有排因為周杰倫，陶喆同王力宏就出哂R&B創作歌手，仲要啲曲風都參唔多。再之後興實力派創作人，興勵志人生大道理歌，就全部係個啲。

卡啦OK興起後，就為咗遷就人人都唱到，全部都K歌。結果而家啲後生仔連K都唱，連K歌都無得做。

笑死 講乜鳩 中國點勁 都去唔到以前香港咁勁
好漢不提當年勇

以前同而家比較無意思，因為以前無互聯網，真係得傳統紙媒同電子媒體。

問題係而家嘅香港無新人，有都紅唔到出香港。屌那星，陳偉霆都過咗30歲，都仲係鮮肉。證明支那嘅女性市場對呢啲青靚白淨，唔似農民工嘅男藝人嘅需求好大

你究竟講緊香港定大陸？

香港已完

今次真係駁唔到 就算有料都過去賺人仔 怪就怪香港on9

戲既話香港果炸都其實唔差

而家大陸好多喎

香港成日拍埋d唔咸唔淡既電影做乜鳩

香港就不嬲，支那而家啲十幾廿幾歲嘅女仔有經濟能力，都好捨得使錢係追星度。唔去睇戲都買戲飛谷票房，唔止自己買碟，仲集資畀fan club買碟谷銷量。

花心嘅女fans仲多

錢真係好大問題。
為錢既明星唔洗講啦，好似中國新歌聲，歌又唔洗唱，十幾集就賺幾千萬，俾我都仆去做啦。真係為表演既，見到香港既台同製作咁兒戲，中國就用幾千萬搭個台搭個佈景，人地啲劇一集既製作費都可能多過香港電影成套既製作費，就連俾連登仔鬧到傻既韓國，套來自星星的你，人地真係搭曬成間屋出黎，一集製作費幾百萬港幣，咪又係喺免費台播，都可以好認真。做歌手又好，演員又好，見到人地咁尊重自己既專業，都會寧願上去發展。留得係香港既，真係講份情，其餘既都比唔上。

陳偉霆出道個排，香港唔興偶像派，香港人不嬲唔算太好跳舞音樂，而佢本身五音不全同英皇新秀個段片成日被人回帶，係香港紅唔起係正常，亦唔算可惜。同黃曉明話唔識得佢都無咩關係。

佢係支那紅，係因為拍個套咩仙劍做大師兄，佢拍啲劇都係支那啲網絡小說改篇，點睇都係偶像劇。

但香港而家仲會睇tbb劇得師奶同連登仔睇得好開心，偶像劇邊度係佢地杯茶？男新人做嚟做去都係人地細路，大茄角色，上位機會少好多

有好多連登仔根本完全對鄰國係零知識，日日坐響電腦前靠幻想鄰國係點樣然後亂屌一通，呢班人講一句嘢就已經露晒底

一係講咩香港舊情懷跪求香港人入場，之後收幾十萬票房叫好不叫座，因為香港人鐘意下載多過去戲院，外國更加唔會欣賞呢啲本土打飛機電影

香港人點會同你講感情，響香港捱生捱死，但個個心態其實係想睇我仆街，依家大陸睇中我算係有名聲有演技，我諗住用香港牌頭上去發展都算係香港光榮，點知香港人反轉豬肚只會屌鳩我反骨投共，心諗香港人正狼心狗肺

邊個話你聽支那嘅女性市場鍾意小鮮肉,
就等於支那本身無呢類型男藝人?
早十年前已經有快樂男聲, 只係個陣仲未興小鮮肉
Kpop興起之後, 連審美都影響埋
同埋新一代嘅支那女性個經濟能力比以前高,
而對呢啲男藝人嘅需求真係大, 又好捨得使錢
陳偉霆係支那發展無耐食到頭啖湯,
參唔多時期仲有李易峰、楊洋同井柏然個啲
Luhan同吳亦凡就本身韓團出道
張藝興就係SM Entertainment見兩位前隊友好景同市埸大,
都係中國開工作室

楊洋真係唔知紅乜
又唔係好戲
又唔係靚仔喎

所以話男同女嘅審美唔同

支那由步步驚心開始，好興改編網絡小說，仲有網劇，呢啲劇都需要大量年輕藝人，咁總有幾個紅到。

反觀香港，tbb壟斷，其他台未成氣候，tbb內部分門分派，藝人形象成日被定型，男女主角配角到甘草都係個班。新人上位，到而家先輪到80後

Tbb壟斷局面，觀眾自己都有責任，香港觀眾思想負面，滿足於雞蛋裡挑骨頭；接受新嘗試嘅心態係有，但永遠三日香，而且心底裡好羊群心態

屈人係五毛就係香港人依家嘅核心價值，唔理香港好唔好，屌咗鄰國先，咁就可以抬高自己

順便block埋條幼稚仔，佢地講嘅嘢完全冇參考價值，浪費時間睇

維基搞HKTV上網都唔拍劇啦
關TVB鬼事咩

港人應該全部改姓賴

其實屌大陸劇係用錢去推切番黎
真係好膚淺好低質
大陸係有好多資源擺落d節目到
但同時人地劇本創新
香港最創新都仲係玩緊穿越
人地大陸已經玩政治貪污既題材啦
仲有果套軍師香港c9一定睇唔明

有好多連/高登仔盲屌都只係坐井觀天，但又要擺出一副目空一切嘅嘴臉，俾人笑緊都仲要死撐

坐等玻璃心

香港勝在有juno

佢地唔會駁你內容
淨係識好似隻癲狗咁亂咬人支那人人身攻擊

去咗邊？

港人真係柒晒

咁套同盟都講緊官商紳黑既

香港沉到仆街，真係好癈，得返啲政棍出黎做下馬騮戲娛樂下大家

金城武係連登都有人話靚仔
相比之下楊洋都算係正常靚仔嘅

今日睇咗「攻殻機動隊」，發現香港呢個地方原來可以拍成咁靚，係香港人唔識突顯香港嘅優點，依家嘅香港人真係好癈，冇創意兼冇行動力，只會自怨自艾圍爐取暖

香港冇he ha

冇人答呢個

香港唔係冇錢，係太多人只想賺快錢，加上大台有錢都唔願比，人地緊係走。
前排好深刻見到一個三四線藝人，係Tvb十幾廿年，上到大陸有人開左套男主角比佢做，唔係只講錢，淨係為左尊嚴都走啦。

但香港人就會屌佢係走狗

萬一人地係大陸紅左，香港人就會話 : " 大陸最鐘意汁哂我地唔要既垃圾 "

而家都係咁，以為曾經令香港輝煌果代人

例如譚校長果d一樣吊佢唱歌難聽

但係班盲反什麼都不是。。。

香港冇錢拍好戲，有再好嘅劇本都浪費晒；內地肯出資，演員又多選擇過香港幾百倍，而且好多都係演藝學校出身，好過香港新人九成花瓶，一係中二病打天才波，如果你係有料有名氣嘅導演，你會點揀？

国庆万歲

外部因素：
陳煇陽講，以前其他國家封閉先俾香港威晒
依家加埋中国人口多，正如上面講，absolute no 養得起創新

香港內部因素：
TVB影響好大...派系鬥爭浪費人才
另外，依家連兒歌都冇，悲哀

依家變咗香港人自我封閉

俾鄰國過撚晒仲自我感覺良好，正港燦

香港人質素又好高咩

佢講出黎唔怕面紅呢吓勁

無線播緊「東京攻略」，2000年嘅電影，回想當年香港拍套輕鬆式電影都搵到幾個日本幾有名氣嘅演員拍，依家…

yes

只有班憤青唔會承認中國有幾強大